\begin{frame}{Constante de dispersion et temps de décohérence}
	Constante de dispersion $\Lambda$ (en $cm^{-2}.s^{-1}$) : contient les informations physiques caractérisant l'environnement.
	\vspace{\baselineskip}
	
	\pause
	S'exprime en fonction de :
	\begin{itemize}
		\item la densité $\rho(q)$ en particule de l'environnement
		\item leur vitesse $\vartheta(q)$
		\item la section efficace de collision $\sigma_{eff}(q)$ %(estimation faite en considérant soit la diffusion Rayleigh, soit la diffusion Thompson en fonction de l'environnement considéré)
	\end{itemize}
	\vspace{2\baselineskip}
	
	\pause
	\begin{equation}
	\Lambda \equiv \int dq \rho(q) \vartheta(q) \frac{q^2}{\hbar^2} \sigma_{eff}(q)
	\label{Lambda}
    \end{equation}
	\vspace{2\baselineskip}
	
	\pause
	Permet de calculer le temps de décohérence : \large $\tau_{\Delta x} = \frac{1}{\Lambda (\Delta x)^2}$

\end{frame}

\begin{frame}{Constante de dispersion et temps de décohérence}
\begin{center}
\large	$\tau_{\Delta x} = \frac{1}{\Lambda (\Delta x)^2}$
\end{center}
\vspace{\baselineskip}

\begin{table}
\begin{center}
\caption{\label{tab1} Constante de dispersion $\Lambda$ et temps de décohérence $\tau_{\Delta x}$ pour deux systèmes et différents types d'environnement}
	\begin{tabular}{|c||c|c||c|c|}
		\hline
		 & \multicolumn{2}{c||}{\textit{Grain de poussière} $a=10^{-3}cm$} & \multicolumn{2}{c|}{\textit{Grosse molécule} $a=10^{-6}cm$} \\
		\hline
		\textit{Environnement} & $\Lambda$ en $cm^{-2}.s^{-1}$ & $\tau_{\Delta x}$ en $s$ & $\Lambda$ en $cm^{-2}.s^{-1}$  & $\tau_{\Delta x}$ en $s$\\
		\hline
		Photons à $3K$ & $10^{6}$ & $1$ & $10^{-12}$ & $10^{24}$\\
		\hline
		Photons à $300K$ & $10^{24}$ & $10^{-18}$ & $10^{6}$ & $10^{6}$\\
		\hline
		Vide de laboratoire & $10^{20}$ & $10^{-14}$ & $10^{14}$ & $10^{-2}$ \\
		\hline
		Molécule $O_2$ à $300K$ & $10^{37}$ & $10^{-23}$ & $10^{31}$ & $10^{-11}$\\
		\hline
	\end{tabular}
\end{center}
\end{table}

\end{frame}
		
